\begin{Soln}{9.1}
En se plaçant sur un début de carreau pour chaque fonction on peut tracer les pentes
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymax=5,ymin=-5,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid
\tkzAxeXY




\coordinate (B) at (-3,-2);
\coordinate (C) at (-2,-2);
\coordinate (D) at (-2,-1);
\fill[Lime!20] (D)--(B)--(C);
\draw[orange,line width=0.8mm] (D)--(C) node[midway, right]{$p_1$};
\draw[fill=black] (B) circle (0.75pt);
\draw[fill=black] (C) circle (0.75pt);
\draw[fill=black] (D) circle (0.75pt);
\draw[red!50,dashed,line width=0.7mm] (C)--(B) node[midway,below]{$+1$};


\tkzFct[color=orange,domain=-5:5]{0-0.25*x - 2}
\tkzDefPointByFct(-3) \tkzGetPoint{G}\tkzDrawPoint(G)
\coordinate (E) at (-4,-1);
\coordinate (F) at (-3,-1);
%\coordinate (G) at (-2,-1);
\fill[Lime!20] (E)--(F)--(G);
\draw[orange,line width=0.8mm] (G)--(F) node[midway, right]{$p_2$};
\draw[fill=black] (E) circle (0.75pt);
\draw[fill=black] (F) circle (0.75pt);
\draw[fill=black] (G) circle (0.75pt);
\draw[red!50,dashed,line width=0.7mm] (F)--(E) node[midway,below]{$+1$};



\tkzFct[color=blue,domain=-5:5]{0-5*x + 3}
\coordinate (H) at (0,3);
\coordinate (I) at (1,3);
\coordinate (J) at (1,-2);
\fill[Lime!20] (H)--(I)--(J);
\draw[orange,line width=0.8mm] (I)--(J) node[midway, right]{$p_3$};
\draw[fill=black] (H) circle (0.75pt);
\draw[fill=black] (I) circle (0.75pt);
\draw[fill=black] (J) circle (0.75pt);
\draw[red!50,dashed,line width=0.7mm] (H)--(I) node[midway,below]{$+1$};
\tkzFct[color=red,domain=-5:5]{x + 1}

\end{tikzpicture}
\end{center}

On lit graphiquement (pour le moment) les pentes :
\begin{itemize}
\item Courbe 1 (en rouge), pente $p_1 = -1$
\item Courbe 2 (en orange), pente $p_2 = -0.25$
\item Courbe 3 (en bleu), pente $p_3=-5$
\end{itemize}
Attention aux signes
\end{Soln}
\begin{Soln}{9.2}
\begin{enumerate}
\item 4 / croissante
\item -0.005 / décroissante
\item -2 / décroissante
\item 7 / croissante
\item -10 / décroissante
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{9.3}
\begin{enumerate}
\item Le point A(-4,4), le point B(2,-5) et le point C(0,1).
\item Elle est nulle, la droite est horizontale.
\item La fonction $f$ est constante d'expression $f(x)=4$ (hauteur)
\item $a=\dfrac{y_B-y_C}{x_B - x_C} = \dfrac{-5-1}{2 -0} = \dfrac{-6}{2} = -3$
\item Le point C est l'ordonnée à l'origine, on a donc $b=1$.
\item $g(x)=-3x+1$
\end{enumerate}

\end{Soln}
